# План
## RAII
## Copy elision
## Динамические массивы (std::string)
# RAII
Resource Acquisition Is Initialization/Получение Ресурса - это Инициализация. \
Идиома кратко описывается следующим образом: в конструкторе объект получает доступ к какому либо ресурсу (например, открывается файл) и сохраняет описатель ресурса в закрытый члена класса, а при вызове деструктура этот ресурс освобождается (закрывается файл). При объявлении объекта данного класса на стеке происходит и его инициализация с вызовом конструктора, захватывающий ресурс. При выходе из области видимости объект выталкивается из стека, но перед этим вызывается деструктор объекта, который и освобождает захваченный ресурс.
Для реализации этой идиомы используются деструкторы и конструкторы.
## Деструктор
Деструктор - особый метод класса, который вызывается при завершении времени жизни объекта.
Деструктор вызывается неявно при уничтожении любого объекта, однако
может быть вызван и явно (как метод). Но так делать не стоит (как правило,
приводит к UB).
```
~Stack() {
    Clear();
} // здесь неявно вызываются деструкторы полей класса
```
Если не написать своего деструктора, то компилятор создаст свой, который делает? \
Если не получается вызвать деструктор у какого-то поля, то компилятор откажется создавать свой для класса. \
Можно явно довериться компилятору:
```
~Stack() = default;
```
## Конструктор копирования
Конструктор копирования - конструктор, который создает объект с помощью
другого объекта того же типа путем его копирования.
```
Stack::Stack(const Stack& other) = default; // почему по констатной ссылке?
```
## Копирующее присваивание
Перегрузка оператора присваивания:
- Классическая операция присваивания присваивает значение правого
аргумента левому аргументу и возвращает ссылку на левый операнд. И лучше этому следовать в своей реализации
- Операция присваивания одна из четырех операций, которая может быть
реализована только как метод класса.
- Если вы не реализуете свой оператор присваивания компилятор создаст за вас
свой, который присваивает каждое поле по отдельности и возвращает ссылку.
- Можно использовать `=default`
## Правило трёх
"Если класс требует реализации пользовательского деструктора либо
конструктора копирования, либо операции присваивания, то требуется
реализовать все эти три сущности"
## Практика
Пришло время переписать наш стек снова!
# Copy elision
Copy elision (пропуск копии) — оптимизация, заключающаяся в том, что компилятор может избавиться от вызова «лишних» конструкторов копирования.
## Обязательное исключение операций копирования/перемещения
При следующих обстоятельствах компиляторы должны опустить конструкцию копирования и перемещения объектов класса, даже если конструктор копирования/перемещения и деструктор имеют наблюдаемые побочные эффекты. Объекты создаются непосредственно в хранилище, куда они в противном случае были бы скопированы / перемещены. Конструкторы копирования/перемещения не обязательно должны присутствовать или быть доступны:
- В возвращаемом значении, когда операндом является prvalue того же типа класса (игнорируя cv-квалификацию), что и тип возвращаемой функции:
```
T f()
{
    return T();
}
 
f(); // only one call to default constructor of T
```
Деструктор возвращаемого типа должен быть доступен в момент выполнения инструкции return и не удаляться, даже если ни один объект T не уничтожен.
- При инициализации объекта, когда выражение инициализатора является prvalue того же типа класса (игнорируя cv-квалификацию), что и тип переменной:
```
T x = T(T(f())); // only one call to default constructor of T, to initialize x
```
[тут можно найти ещё случаи оптимизации, но не обязательные](https://en.cppreference.com/w/cpp/language/copy_elision)
### RVO/NRVO
Ещё немного про оптимизацию возвращаемого значения:
```
A f() {
    return {5};
}

A g() {
    A a(5);
    return a;
}

A e = f(); // RVO - Return Value Optimization
A t = g(); // NRVO - Named Return Value Optimization - нет в стандарте
```